知識產權談判沒進展特朗普顯得不耐煩斥：中國不要再玩了

知識產權談判沒進展
特朗普：中國不要再玩了

《彭博社》引述消息指，中美談判進度不佳，雙方在中國盜取知識產權的問題上爭持不下，且流於抱怨。美國總統特朗普亦顯得不耐煩，斥「中國不要再玩了」，應盡快達成協議。

相關新聞：逾百學者前外交官聯署 促習放兩加公民

雙方官員抱怨居多

《彭博社》指，美國副貿易代表格里什（Jeffrey Gerrish）用大量時間引述美國相關報告，證明對華加徵關稅的正當性，但中國官員否認錯誤報告，要求美國提供證據，雙方抱怨居多。美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）上周在一個電話會議上證實，中美雙方在知識產權問題的討論缺乏進展。來自艾奧瓦州的共和黨議員稱：「萊特希澤說，在需要進行結構性改革的方面沒有取得任何進展，譬如說，這包括知識產權、商業秘密盜竊、以及向企業施壓，要求它們共享訊息。」中國商務部及國家知識產權部門拒絕回應事件。

特朗普早前對貿易談判感樂觀，但昨亦顯得不耐煩，他說：「由於美國的關稅壁壘，中國已顯示出自1990年起最慢的經濟增長，中國應按常理與美國協議一個真正的協議，不要再玩了！」中美貿易受阻礙，國家副主席王岐山出席瑞士達沃斯經濟論壇時則放眼在中國及瑞士的關係，他大讚瑞士是第一個西方國家與中共建交，未來將增加兩國的雙邊經貿合作。
彭博社/路透社
<蘋果>